[突發] 黃家駒被控暴動罪！！！

因2016年年初一旺角騷亂事件，被控「參與暴動」「煽動暴動」等罪名的梁天琦等人，今天在高等法院開審。原來的8名被告之一「本土民主前線」發言人黃台仰，早前沒有到警署報到，與另一被告李東昇同樣未有如期歸押，法庭已經向二人發出拘捕令，由於兩人早前日並無出席預審，二人的案件將分案處理。本案餘下的6名被告包括梁天琦、李諾文、盧建民、林傲軒、黃家駒及林倫慶。

第一被告梁天琦共被控四項罪名，包括兩項暴動、一項煽惑暴動及一項襲警罪。第六被告林倫慶被控三罪。六人各控罪詳情如下：

第一項罪名（第4被告）
非法集結，違反香港法例第 245 章《公安條例》第 18(1) 及 (3) 條。
林傲軒於 2016 年 2月 8 日，在香港九龍旺角砵蘭街，參與非法集結。

第二項罪名（第1被告）
煽惑暴動，違反普通法和香港法例第 245 章《公安條例》第 19(1) 及 (2) 條並可根據香港法例第 222 章《刑事訴訟程序條例》第 101 I 條予以懲處。
梁天琦於 2016 年 2月 8 日至 2016 年 2 月 9 日期間，在香港九龍旺角砵蘭街，連同一個稱為黃台仰的人非法煽惑九龍旺角砵蘭街的在場人士參與暴動。

第三項罪名（第1,2,3,4被告）
暴動，違反香港法例第 245 章《公安條例》第 19(1) 及 (2) 條。
梁天琦、李諾文，盧建民及林傲軒於 2016 年 2月 8 日至 2016 年 2 月 9日期間，在香港九龍旺角砵蘭街，參與暴動。

第四項罪名（第1,5,6被告）
暴動，違反香港法例第 245 章《公安條例》第 19(1) 及 (2) 條。
梁天琦、黃家駒及林倫慶於 2016 年 2月 9日期間，在香港九龍旺角亞皆老街，參與暴動。

第五項罪名（第5被告）
襲擊在正當執行職務的警務人員，違反香港法例第 212 章《侵害人身罪條例》第 36(b) 條。
黃家駒於 2016 年 2月 9日，在香港九龍旺角亞皆老街，襲擊一名在正當執行職務的香港警務處警務人員何奕衡。

第六項罪名（第1被告）
襲擊在正當執行職務的警務人員，違反香港法例第 212 章《侵害人身罪條例》第 36(b) 條。
梁天琦於 2016 年 2月 9日，在香港九龍旺角亞皆老街，襲擊一名在正當執行職務的香港警務處警務人員文錦璣。

第七項罪名（第6被告）
暴動，違反香港法例第 245 章《公安條例》第 19(1) 及 (2) 條。
林倫慶於 2016 年 2月 9日期間，在香港九龍旺角山東街，參與暴動。

第八項罪名（第6被告）
暴動 ，違反香港法例第 245 章《公安條例》第 19(1) 及 (2) 條。
林倫慶於 2016 年 2月 9日期間，在香港九龍旺角花園街，參與暴動。

黃家駒返生呀？

原諒我這一生不羈放縱愛自由

好好玩？

也會怕有一天會跌倒

報警了💪🏻

落地獄問閻王攞人

Oh~no!